AMD討論POST(58) 睇#1&有時間幫手填資料

歡迎來到AMD討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU&GPU都有送Game Code既Promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理 ( Xander&VST為正式代理 )

[b]新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

Ryzen-Compatible Memory

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計問卷(填資料用)

AMD 3/4/500系/TRX40&Intel 300系用到Win7 (顯示卡Type-C、iGPU、APU都得)

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

VRM on All AM4 motherboards

AMD Motherboard VRM Tier List v2

Ultimative Samsung B die List

Micron 8GBit E-Die DDR4

Hynix 8Gbit DDR4 CJR "C-Die" (H5AN8G8NCJR) + DJR/JJR

OuterVision® Power Supply Calculator

Bluesky's Home Page ( For FM and iGPU Decode )

The AM4 Pinout diagram

Ryzen CPU Tool

第一次超頻就上手! 老羊 Ryzen 平台記憶體超頻詳細教學

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

DRAM Calculator for Ryzen

ClockTuner for Ryzen (CTR) Guide (For Zen2)

ZenTimings ( For All Ryzen CPU )

1usmus Power Plan for AMD Ryzen

HISTORICAL BINNING STATISTICS

【林仔學堂】 記憶體教學

P95 ( Suggest using small ffts )

AMD Ryzen Master

HWiNFO64

想換5600x

等緊 5950X

新手留意🙈🙈🙈🙈

先睇左post內 #2果一層 （冇人睇的）

再睇林董2條關於Zen3既講解

而家首發 大部分底板未有update Zen3 bios 請使用Bios Flashback （如果底板有）

怕煩搵返代理／店鋪幫手更新 ！！！

買底板記得買有bios flashback function 既板！！！

超fclk freq超唔到 等底板bios update

Zen3 BIOS整理:

Ram Suggest :

最後重點提醒 ：

如果要粒u 單核performance 請用返pbo (option) + auto boost + offset

要溫度&cpu 電壓穩定請人手固定頻率行 但留意單核心performance 會差D

恭喜巴打

推到爆po 5950x 都未番貨

ASUS 5700XT TUF EVO
換完液金都90度
係7nm積熱太嚴重 定係d液金唔夠勁
睇到個溫度都廢事超頻

上水啦 display card 上自組水個溫度會正好多

唔係出過 事咩 ， 好似有新聞講過tuf 5700xt 個 散熱有問題

補 link ，好似係散熱設計問題 ，冇得救， 試下買啲細 heatsink 放係gddr6 晶片上邊

太大工程 就咁玩住算

咪就係

5800X PBO就chur爆90度
PBO off就80~83度

唔知有冇位比你放

你係hotspot定core temp?
Hotspot 我由鳩得佢

我呢張係EVO新版 asus改進咗散熱器壓力
DRAM係用矽膠接觸均熱版 有時熱過GPU核心

咁真係冇計，好似其他巴打講咁，上水啦，好似中田 早過排 100$ 賣 5700xt 嘅 cosair water block ,可以試下有冇得平平地 搞左佢

5900x, 5950x市面上有邊間唔炒? 有邊度可以用原價訂購?

我唔講你知廢事你同我搶

間間都係 差100～200$ ， 其實差唔多

終於可以換走上面塊垃圾
5950X 呢

我個粒話禮拜尾到 希望堅

你嗰粒係 5900X 啫

你成部機點砌

我淨係換 U 換板
AMD Ryzen 9 5950X
ASUS ROG Crosshair VIII Dark Hero
G.SKILL Trident Z Neo F4-3600C16Q-64GTZNC
ASUS Cerberus GeForce GTX 1070 Ti
WD SN750 2TB
Intel DC P4510 2TB

對無料星好感不在
轉會買牙石老母板了
諗住買B550-F
想問下佢得3X4PIN d風扇要點接
係咪要買fan hub controller

買 E 都唔好買 F 啦

跑1080p?

b550-e再上就係純種ROG?

跑？我純粹用嚟推 4K mon

張顯卡頂得順咩 打唔到機架wo

1070 Ti 唔夠推 4K 60Hz 睇 咩？我又冇乜打機嘅

係邊間訂？我都訂咗粒5900x等佢到

其實我應該問點樣先叫唔夠推

估唔到巴打竟然唔打機

平時用部機做咩多

PC game 真係冇
PS4 / Switch 囉

冇㗎，主要係上網同睇 YouTube，不過我係經常喺 Chrome 開住一堆 tabs 擺喺度
少量 PS / PR，同埋開下模擬器

訂左4條3600c14 都唔知幾時有 慘

要 C14 咁靚做咩

打機😂😂 推1080p 高fps

how much $ ?

係

$3xxx

neo 定係 royal 果 set?

如果訂5950X係咪都唔會有返貨期？見到好多收訂但係又冇返貨期

neo

緊係要食左你水先講 貨期我覺得無個可信

希望你到時 fclk 上到 2000 up 等睇 4000mhz c15 1.45v 長行

咁我就開心仔

我都希望我 set Neo 上到 4,000

個c 數可能高到得不償失

Shit
CJR / DJR 唔係差得咁緊要啩

CJR / DJR 垃圾

唉，上年貪平買入，US$329.99

想問下各位巴打 升級CPU for 剪片同打機 應該出3700x定5600x好 budget淨係夠出依兩個

Budget 嘅嘢，好死嘅啫

末代底板有新買新？

板會買b550系列

主機板應該揀邊間代理最好？

4條好難唔開GDM 要行C16

4x8GB B Die, 4000C16-16-16-36 1.45V GDM enable

似係偏向打機5600X 偏向剪片3700X

仲以為今日會有RX 6800嘅benchmark，點知都係要等到禮拜三晚

試下c8dh 加 5900 睇下點

唔怪得咁靜冇人YES啦，成班直播喺度J卡殼

實體唔算難睇
之前睇Fortnite版成個玩具咁

同上代RTX差唔多樣

有無師兄需要？
用HK15 code有USD 15減

Test Fitting the RX 6800 XT in ITX Cases

DH 入到BIOS 有lag lag哋嘅感覺
係BIOS version問題定點

噚日出咗新 BIOS 2601 啊，有冇 update？

唉屌買貴左

今日將張5700xt tuf evo超到2050Mhz
過到time spy 10400分 電壓1.2v

2150Mhz點都上唔去
一 loading就hang機

呢張野睇下tempature 先

琴晚砌左好耐終於砌完
但係想請問下
佢比我既模組線條條都係6+2 雙開咁
咁我用左兩條 其中一個冇插野既6+2由得佢條條fing就ok?

邊款機箱 我都想砌全白

冇問題 btw你用pcie 延長線記得係bios set番行pcie 3.0

我諗緊等唔等有5900x先用埋個promotion佢
等陣用左黎買ssd但轉頭有5900x就無得用
但5900x呢啲新貨又未必用得又無貨

thx!
其實行pcie3.0會廢左幾多
睇過youtube測試又話差唔遠
點解而家冇4.0延長線

helios white

LM

連5800x 都冇咩貨 要連底板買

其實買是但一樣都要用，用落邊個度有咩分別
分開兩個 account 用最好

因為我ssd可以唔買
不過頭先再諗下 5900x睇怕我出年先會有機會買到
買ssd算

冇分別 3090 行pcie 3.0都夠用

但行到pcie 4.0就可以行x8，free 番x8 pcie line for sli

我都想知噉樣係咪用唔晒

本身用緊u12s 發覺唔太壓得住5800x
有冇必要升上去d15s定等下年下一代d15(睇左roadmap, noctua話2021 q4先有下一代)

利申: 5800x 1.25v 4.6Ghz
Tuf gaming b550plus
Idle 已經較fan speed 50% 先keep到48-53度
C20就上到81 82度左右

積熱問題 80度係基本
上水可能會好小小
但其實都解決唔到 散唔係到熱嘅問題

散唔到熱嘅問題

Thanks
Prime95仲癲 一野升到上90度以上
嚇到我閂都閂唔切
Btw 唔太想上水 對屎色有愛

平香港成千蚊
點睇都係買SSD抵

PBO set motherboard 再唔得就轉manual調低PPT，由142W 開始調落去.

利申: 5800x用NH-L12S prime95 10分鐘 78度.

1070ti 行pcie 3.0 x8 冇問題，要到2080ti 先會開始有分別

我用arctic 都差唔多喇
積熱來

我仲喺度十五十六緊係咪上B550
原本都想睇下屎眼石啲板但係都絕大多數係蟹LAN

5950x有貨未

intel 2.5g lan port bug

Ryzen 5000 DDR4 Memory Performance, XMP vs Manual Timings, Single vs Dual Rank

冇收到電話

5900x 香港有貨未

諗諗下自己忍唔住手又買咗ek 360 aio 又買咗2tb 970 evo

咁我做乜撚嘢唔上5800x好過 屌

5900x 啦都 用到 360 aio

Amd yes
接受下個問題

420都得架

有咩 bug？

買買買

ROG魂之C8DH獨家技術"Dynamic OC Switcher"

4 月到而家都未 fix？

yes

D15有興趣 我可以放

睇完都係唔明

其實個個平台都係dual rank 快過single rank, 但dual rank 會難超d咁解
落4條ram 就係2 dimm per channel, 2條single rank 變dual rank

rank 越高就越難超 但同樣setting performance 會高正

姐係如果我唔超就4條好 d ?

唔超係咩意思先？ xmp都唔開？
btw 今代可以平平地買對3600c16 16GBX2 ( F4-3600C16D-32GTZNC)
番黎開xmp 效能就好唔錯

5600X 開左pbo 週不時想到1.4v

好似有啲危險

師兄有無用Code
好彩你早買 而家已經要等到12月23號

hk15

mines arriving at 25th Nov

而家bios未穩定 暫時用3800mhz max試

Bios穩定左就會有更新

我早你一日到貨
可以放棄玩Gen 4 M.2

我都係25號
咁撚平用黎bt av都唔撚心痛
我條1tb行貨都買撚左1300

今朝直接掃左兩條 行唔到pcie 都抵屌過買sata 起碼拉少條線

巴打知唔知呢個半價優惠去到幾時？

最好係3條8 PIN
不過都用唔曬450W

已經冇貨

諗多兩諗等出年啦

我之前條1tb sn750 都買左1300
而家補多咁少有2tb

應該12月23號仲有優惠
師兄多啲留意啦 美馬隨時有貨返

我有預感6800xt 都會超缺貨

睇嚟我今年都砌唔到新機

有冇巴打知道 FSP PT 1200W 想做訂製線 有咩門路

YY訂製冇？

點都多貨過3080掛

睇埋PS5 XBOX夠唔夠貨派先

AMD driver不意外 出年會整好

CLS條list長到 仲話諗住買張嚟玩下添

加埋rt driver 再複雜D

傳聞少貨派街

高達主題系列

淘佬

好彩果斷買張3080 撚住先
慢慢等driver 同夠貨再轉返6900xt

6800xt得返一張 要買快手

GeForce

哇屌 evga啊

想平d 玩8核
之後係咪會有5700x ？

tuf

等intel

唔啦 唔想變火爐

等intel出左
57x先有機會出

點解得渣古

有冇link 原裝24pin 硬到

到時出XT

其實機箱嗰啲 USB3.0 19-pin 線做到咁硬咁粗做乜

條線應該有shielding啦，如果唔係肯定同2.4ghz Channel撞到鳩彩

呢個仲戇鳩 乜撚嘢設計嚟 直頭 硬線

知唔知上邊jack巴講嘅YY咩嚟

有啲箱條3.0係90度頭

你唔係用xtreme?

淘×

o11d 條usb 好似係90度頭

5950X有貨未

o11d xt先係

我用緊 唔係好記得有線嘅問題

對唔住 睇返相 係直插

我係XTREME 但啲USB3.0頭 真係好閪

TypeC先係

我個箱就插唔到個3.0

真心訂製線搵淘寶算啦 我買咗cablemod 貴撚到哭泣

o11d xt版改左太多on9野
我買完o11d真係哭出嚟

會唔會有得用啲接駁線接到係90度頭

我覺得最on9係明明o11d 後面其實係夠位做到比你上風扇 點知佢vent開到連80都裝唔到 我要用啲磁石螺絲先上到兩把80mm fan

我後面放棄左裝fan
下面都on9,fan位冇得微調

係淘x到個店名係YYxx

我都想訂製線 有冇推介
未買過

cablemod

真係靚 但貴

同埋我覺得vent位有啲粗 幼啲無咁阻風會好啲

買線仲貴過隻牛

想講 Cablemod個網好似係外國咁
其實你訂完都係大陸出貨

我都幫襯過兩間 YY & 37.2°C
兩間用到而家都冇出過事

唔係話支持淘佬
與其俾間唔知咩勢力賺錢
不如留返幫襯黃店冇咁嬲

認同

一係就直頭唔好換

講真呢啲駁線嘢低技術又唔係咩特別料一定係大陸出貨

講真我而家可以話係得塊板同埋散熱 機箱

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,029

心水嘅火牛同埋ram周圍都話冇貨 粒U同埋卡就唔使諗啦

唔知係唔係見今年性能大躍進 好似好撚多人砌機咁

轉牛牛

O11d mini 仲有2日發佈

冇所謂嘅 u同卡都應該冇咁快買到 可以等下 到時都冇嘅咪轉囉 ram同牛都有好多選擇 但係呢個抵買啲囉

好想買

大6網 已經介紹咗個case
上下都可以360 側面就240/280
後就120

我隻箱插到啊 係之前隻閪箱P600S 插唔到

但我依家換左做O11D

仲有佢D螺絲洞全部都冇磨返平 凸曬出黎

咁香港有冇黃店MOD線

5950X 有貨未 x2

我係o11d 同塊x570-e唔夾

真好on9 , 冇螺絲凹位

塊板既3.0頭係下面，插左就會頂住下面啲fan

塊塵網凸起哂

打算磨返平佢

幾時轉o11d xt
你之前唔係話轉xt咩，做咩轉左o11d

發現XT 同舊箱差唔多咁大 所以放棄 轉O11D 算先前就係太大隻屋企人開櫃瘋狂撞到前置 P600S 還好 前置膠蓋 XL 玻璃爆硬

咁你轉itx仲好

O11D 剛剛好 btw lian li個網係唔係食左屎成日都LOAD 唔到

PC-O11 dynamic W272mm x H446mm x D445mm
PC-O11 Air W270mm x H465mm x D476mm
PC-O11 XL W285mm x H513mm x D471mm
P600S W240mm x H520mm x D510mm

之前記落...又好似真係差不多咁

係，佢個網都好on9,我以為自己中左ddos

o11d mini

個水冷頭好靚仔
點解得大陸有

睇硬件台咁耐 唔多覺有

裝得落我塊XTREME咩

XL先裝到

唔知
我知裝到atx

11D 裝到啊

依家等緊上CPU水

迫鳩到

冇啦 返唔到轉頭 要上薄排

如果純粹打機， 5800X 定，5900X快呢？兩隻都係105W ，應該差唔多熱

有紀柏精油

四個cpu都差唔多

但最熱一定係5800x

5900x係咪有貨返

5900X推唔推得盡3080/3090

睇review

5900X is the king now.

純打機 5600x都ok

國外訂製網

貴到仆街都似

換牛

有D原廠牛用編織線

幾時先有5900x

唔會因為呢啲嘢去換牛 我見台灣好多間都有做 依家逐間問吓 受唔受香港人買

搵到嘅話介紹下

6900xt 唔係今日出？

12月

大多數都冇反應

6800

訓覺先 一陣6點起身搶6800

搵到間 覆緊

用緊2x360薄排

張卡...好大張 btw 我手上依家有三個排

6800xt評測幾時解禁

夜晚

依張先啱
我而家插下面，咁就唔會卡住個pump
張3090 3槽厚，我之後都會上水，但運費

其實最低係唔係上唔到排

好似係上到薄排但會睇唔到del筆燈
上面上到漢堡薄排

等左好耐

法x話冇消息
好垃圾

兩日後應該都只係preorder，唔覺得有貨出

搵到了 傾左2個幾鐘 錢都俾埋 不過係唔知平定貴 是Q但 見好多日都搵佢整 連香港人都有

新蛋有貨
師兄可以睇睇

各位巴打你地好
本身部電腦用緊3700X+Asus X570 Prime Pro ATX大板, 一路都夠用有突
呢排見到Zen3提升咁大，身痕想將cpu換成5600X裝落X570到，然後將3700X裝落塊 msi b450 pro gaming wifi AC itx細版砌部2奶機
雖然我見d benchmark 5600X同3700X差距唔算好大，但8 core換成6 core會否不智

另外想問下b450定b550好,b550價錢貴成倍，想盡壓budget...(除左asrock個塊1000$左近，但供電好似一般，驚帶唔起3700X，對PCIE 4.0 無特別大需求)
平時會打機單機game，多工多開 chrome youtube +adobe系列
求巴打指教

夠用有突唔洗換 多工兩粒U差唔多
係遊戲性能(FPS) 5600X高好多先叫比較值得換

有無大佬用過依兩組嘢
唔係幾識點睇 diu唔diu得過

EK-Quantum Power Kit D-RGB P360
我買左普通話，有啲後悔

美馬一入就unavailable

咩普通話
btw點解後悔 可唔可以分析下 想屌
麻煩你了不了巴

睇個款RT都係3070嬴
無RT就6800小勝

打錯字
普通版

幾時買架
除咗買套kit之外仲有咩要買？ 我諗緊係coolant?
如果想gpu上水呢 仲要加咩嘢

除咗gpu block之外
淨係加啲tubing同fitting夠唔夠

Classic版 膠味好重(Water Block)
Classic啲Pump 係 SPC 有點嘈
fittings 好普通 Quantum 就大大粒有可以自己轉色環
個排都靚仔,包左甲

Classic P360 Kit效果

夠, 計好數, tubing同fitting買返岩size就得

明白唔該你

都係ek到搞掂 right?

可以

好 度度佢

雙薄排(壓3600都冇feel)

不過要一次過買齊 計錯數再買 運費仲貴過件產品

你張咩張

我雙厚排 壓5900x+1080Ti

我上次買500幾運費

上一課了
唔該大佬

5900x

無feel嘅意思係唔夠做？

同360aio, 差唔多

積熱太勁

等緊大貨到
不過本身裝好晒 手痕上美馬屌左條970 evo plus 2TB
所以要折過晒

咁撚慘

我都想屌

我粒5800x就到
張3090等緊bis出Block
我打約要拆兩次

新蛋有貨
2千蚊都屌得過

新蛋

舖頭通知咗你？
我粒5900x琴日問過貨期都未知

我粒美馬U運緊了

美馬無貨
新蛋係其中一個購買途徑

做 system disk SN750 定 970 EVO Plus 好啲？

sn850

評測出咗 6800xt同3080性能差唔多 但光追輸一半

amd第一代rt 一開performance一定drop

一早知既野黎

正常

醬汁？

其實直接膠巴個post就得

cap曬圖出嚟

我睇左呢個

佢無咩做 RT
但我岩岩買左個 2K 60Hz Mon
玩 2K MSFS
咁我無咩理由買 RTX 唔買 AMD wo

想買5k2k 玩垃圾game 60fps夠了

想知道兩個薄排壓5800x幾多度

等緊

兩隻速度差唔多

運到去邊

LTT

上個月買咗 SN750 2TB，星期一先裝落機，前日又衝咗隻 970 EVO Plus 2TB

好似我呢啲最後都唔會開 ray tracing 玩 1440p 嘅有呢張真係啱啱好

啲driver等下好啲

究竟5900x 幾時有第二水啊

AMD driver又真係要小心啲

我唯有乖乖地等埋AMD出平啲嘅八核先一次過買
反正呢兩個月都唔會有貨
死左條心算

Console 本身都唔夠貨派

搶完 U 又搶 Console

Same boat

冇舖頭有聲氣
聽日出唔出去撞下好呢

好似嫌香港人呢兩年唔撚夠攰

諗緊應該轉邊隻做 system disk，反正 970 EVO Plus 嚟到都要上機，換走條 HP EX950
定係買張 Expansion 卡加多兩條 M.2 落去？

林仔話全香港有嘅 6800 + 6800 XT 加埋都係單數

搶 U、搶板、搶顯示卡、搶 Console，好攰

買張 Expansion插第一條槽
顯示卡插第二條槽

第一條已經插咗張 U.2 轉 PCI-E

你有3條槽你張卡3.0x8都未食得盡

BTW C8DH 真係唔好配 Corsair 275R，USB3.0 個位頂到仆街，條線屈都尾唔到，要兜路行

垃圾箱，背板走線位又唔夠厚
其實張卡打唔打直好

打直

好，繼續打直，超貼玻璃

怕甚麼，最多爆玻璃

呢張係咪已經最平

睇清楚說明書
佢有講依板插邊到，最多讀到幾多條m.2

睇清楚說明書
佢有講邊塊板插邊到，最多讀到幾多條m.2

屌你老味 粒5900x等左兩個禮拜仲係未有

之前睇過 睇返你果條pcie仲有幾多通道 如果得返x4就只可以插一條嚟用

TRX40

好似冇番過貨

貓頭鷹NHD15 壓唔壓得住5800x開pbo

吉咗呢張咭底版Setting使唔使改

我5900 + d15s有pbo idle都5x

等到幾時先買到

2077出果日 ，應該cpu 顯示卡 先齊章。

x570插依張卡多數認得一條

要
同埋你塊板要有PCIE分割先有得玩呢啲
HEDT級嘅板全部都有
普通板一定要check返有冇先好買
以ASUS為例:

普通板冇PCIE分割又想玩嘅話
畀十倍價錢買張自帶PCIE Switch嘅先可以

B550 ITX 除左睇信仰有冇邊塊有伏?

我等到無左癮，想將啲訂轉去買第樣算

仆佢個街開頭又話一定夠貨唔會paper launch點知ryzen 9 入貨仲少過3080開賣果時

唔好講5900 連5800都買唔到

msi

點止呀，你睇公版6800 ， 6800XT 連訂都唔敢開呀

水貨係咪都有保?

買完5950x入嚟留名

就係覺得佢遊戲性能高左咁多先想換

Asus

想玩呢D直上HEDT 唔係的話係無咩用的

有現貨？定係訂咗有貨攞？

又去返信仰

GIGABYTE Launches BRIX S Line of Mini-PCs Powered by AMD Ryzen 4000U Processors

上連登禁地運一粒返嚟

歵星期五俾錢，今個星期二到

$8500左右

哦……希望香港快啲有，月尾好難捱

msi有啲伏
asrock大伏

幾時出

都係得幾塊簡
我諗住試伏都係giga 算
Asus 太貴

我 Giga X570 ELITE ATX 轉細版
都諗緊 Giga 定 Asus

asus 啦
用完giga b550 itx有啲的後悔

用完giga b550 itx有啲後悔

咁Asus 啦
人生第三塊 Asus

970pro 1T定970 EVO PLUS 2T黎開機好

未代mlc vs tlc

msi都ok 但小心底板背面 有D cooler扣具有兼容問題

後悔
咁我都轉ASUS

970 Pro開機 , 970 Evo Plus放Application+資料 . 順便踢走HDD

由我第一部砌嘅電腦都係用Asus , 從來冇出現過問題

把m.2 fan好on9
m.2塊香口膠仲要得一半

吹Gen4 ssd 夠

佢既vrm係勁，塊板好重手，好霸氣
但bios,software,說明書

msi唔係出左max版咩

代理返貨先算

屌佢,裝塊m.2都要同設計師心靈交流

咁唔買msi了

何解？收左塊二手未得閒撚

冇說明書教你點裝前面個條m.2
一開始，拆完啲甲，裝條m.2入去，就上甲啦，但粒螺絲裝唔返

卡關，就會搵說明書啦，但冇教你點裝m.2

我要自己代入設計師，諗佢點裝塊甲
最後諗到要拆左上面半粒銅柱>用銅柱上m.2 >上甲>上螺絲

好彩問你
我暫時裝左背個條m.2, 發現極易扭螺絲扭埋粒銅柱出黎

佢前面啲銅柱實到
冇6角柱既頭係拆唔到

好彩我有全套工具，唔係又要出街買

好彩我都有
咁撚極端，後面我扭撚左條銅柱出黎啦螺絲都未鬆到
上手又用到少滑牙

佢有多一組m.2銅柱+螺絲

屌係咩 反去搵下先
買左返黎上完條m.2就收返埋左

想問下 Ram G.skill 4x16gb 3600c16 同3600c14分別大唔大？cpu等緊5950x.

有budget 3600c14 特挑b die

想買呢款但好似唔見有得賣

(焰光戟)DDR4-3600MHz-CL14-15-15-35-1.45V64GB-(4x16GB)

可以買G.skill 非Neo版本

5600x垃圾

giga

7nm積熱係正常

你超5600x至少上u12s

用原裝cooler超/pbo 一定熱

真係搞唔掂揾ashop測試 唔好勉強

開頭啲人話唔識唔好用amd, 我信了

amd要砍左stock cooler 淨包裝只包括u 先會好D

我覺得3700x個隻幾靚，收藏左，諗住放u都唔放返出去

xander好似要埋風扇一齊

我VST
我會試下放平啲唔連風扇
之後嘅事就貴客自理

幾時出5700xt打救下我

5700x

GIGABYTE unveils BRIX S with AMD Ryzen 4000U (Zen2) Renoir processors

Mini pc 怕咩

玩完giga就想死了

上次SN550等咗成三個幾四個月先至出行貨
二月嗰陣見美森有正價貨狗衝咗

最主要佢條拆得出嚟嘅銅柱出廠上得太實
我都要搵鉗夾住佢先擰到出嚟
不過玩得itx 預咗麻煩

放畀人就冇所謂喇

一月希望有齊5700X+6700XT

AMD PBO新增Curve Optimizer

我都預左玩giga會好慘，企諗唔到會咁
要心靈交流

你唔適合玩giga

j巴都唔玩giga了

離開giga bios太耐 幫唔到你

AMD to Produce Reference Design RX 6800 XT and RX 6800 Only Until "Early 2021"

買公版留意了

hwinfo64 入面x300 motherboard 個溫度長期 115 度咩原因搞到咁,
電源模式已經較左慳電，
粒4750g 都只係30-40度，
點解motherboard 會咁熱？

vrm

咩cooler?

motherboard 姐係vrm 溫度？

pcb都會發熱

axp90 , 屌我較鬆左vrm 散熱片先放得落 axp90

底板vrm overheat啊

試下行35tdp

搵唔到邊到較 tdp

誤報都唔出奇 我有塊h81掉落去hwinfo64佢又係話我115度
但我關咗機摸一摸個vrm完全唔熱 之後就無理到 依家行咗4日 24個中開住都無事

我岩岩先 裝完 windows , 仲更新緊，係咪未因為更新driver 所以先咁呢？

應該唔關事 純綷係誤報 或者你都可以關機摸下啲vrm係咪真係咁熱

我頭先隔左20分鐘再開始，一開機個motherboard 已經係115度

我同你都咁啱都係115度 我都幾肯定我地大家都係誤報咗

大陸評測發現 6800XT bug
watch dog 開左 RT fps 跌左但畫面無分別
11：08

正常
amd

正常等driver fix

或者遊戲bug左 開左等於冇開

不意外

amd第一代rt出來 要預左多bug

中資新蛋居然5950X有貨
不過炒價

幾時會有6700...

deskmini x300呢個溫度其實係咪冇問題
btw 我係bios 搵過曬都搵唔到邊道改tdp

有咩問題

因為我宜家一開機入WINDOWS ,motherboard個溫度已經好高,
AUXTIN1 -3又係100+度, 搞到我驚驚地
但係入BIOS 睇motherboard temp 又好似正常, 我都唔知信邊道好

希望快啲有6800XT買 , 星期一先至將Vega 56拆裝落嚟用5700XT 公版頂住 .

btw 5700XT公版sweet point應該大概係1850MHz @ 965mV 165W左右 , 風扇淨係行到55% 73°c .

bios一定最準 你放心啦 要燒我地一齊燒

hwinfo 我用緊beta 果個

Ssd 痴線佬有用 我召喚下先

信BIOS即可

5950X 幾時到貨

+1

第一次想試amd product
諗住出部5600x + 6800 試下水溫 但估唔到6800宜家都無貨
6800比起3070真係好唔少 如果driver無問題

我唔貪心 5900X

ASUS might be planning custom Radeon RX 6900 series

好似話年尾先有。。

放棄5800x 唔再迷信8核心
反正都係玩4k
我而家就去買5600x
好耶 只係差顯示卡

3090啦，唔洗等

去se咁啱淨左張 TUF 3080 oc

都唔係水鵰

唔係搵油耳買 只會變廢鵰

你買左啦

冇咁高要求

TUF已經好抵玩

終於砌得機

想放棄ITX
砌類A4 case砌到想死

你咩箱？

我有隻細箱裝Giga mAtX啲Sata port係會頂到應一應，
唔知點解有啲Sata port方向係向上天，但平時用咗 m.2 nvme ssd就會disable
要用塊板水平方向嗰啲Sata port。

Compact野睇人玩就算

係咪giga b550m?😂😂😂

3同5系都係
反智

giga
要同設計師心靈交流

唔知關唔關走線事
買慣咗由佢

giga得啲貴版,既設計叫做正常少少

尋日張相咪就係 依家睇緊係邊間買支撐架

搵左 5800x , asus b550-f gaming同adata 3200 16GB*2, 攪左成晚卡住係開機畫面, 禁咩制都入唔到bios, 唔知點攪好
砌咁多機第一次會咁，各位ching有冇高見？

update左BIOS未丫？

咩led著左先

綠同黃

bios 正確咁update左?

買返嚟未update，佢有畫面，卡左係有logo，寫住f2或del入bios，聽朝試下用usb update
如果係ram問題應該乜畫面都冇

amd 插四支ram係咪會快啲
洗唔洗b550以上/dual rank既ram?

3000系列之後跑分上4x8GB係最高
實際上高畫質打機2x8GB夠做，唔會再有分別

咁洗唔洗上b550/dual rank?

GIGA 活動唔係有送?

Amazon 5950x 要去到31/12 先有
不過問題係都係add 唔到入 cart

新手
r5 3600 散熱有咩好介
而家長期75-85度
都係上吓網，未開始打機

有送嘢咩？

We have received a tremendous number of customer orders that are more than the inventory that AMD has allocated to us. As a result, we are unable to ship your order as quickly as B&H typically delivers customer orders. We expect to be able to ship your order by December 21st. This timing is subject to AMD’s current delivery schedule and is subject to change. We are working closely with AMD trying to secure additional product to hopefully accelerate the schedule.

咁 B&H 呢次好大可能係冇吹水，要 21 Dec 先有貨出

屌 個網冇包埋 新出嘅兩張水冷卡

成部機差粒5900

香港係咪都冇5900？定係炒價？

唔算炒價既我諗，仲排緊排完3080到5900

ek自組水

買板先有

我果粒已經排撚咗兩個幾禮拜

5900要排到幾時，唔係20號有貨返咩
用緊r5 1600夾3080想快啲升

次次都唔夠人快
今年想買乜都買唔到

20號應該係每間幾粒幾粒咁返說好的大貨呢

今朝撚張giga x570 I wifi pro

LLC 開high + pbo enabled (之前係LLC normal +pbo auto)

本身r20 9988變成 10964

但轉頭又黑咗芒

跟住入去降電0.1v 又好似無事

依家r20 keep 依10600-10700左右

其實係咪5950x太大電塊itx頂唔順所以會黑芒？

冇關係
有兩條就夠

張張卡都有送嘢 係新嗰兩張水卡冇 屌佢老母

ZEN3 PBO比ZEN2+進取咗好多喎，全核4.45無以前咁樣限住曬

第一日就開始排啦，連期都比唔到我啊diu

up左bios就開到了，不過郁一郁部老野機好似有條燈死左

如果12月尾b&h粒5950x ship到我原價放番出黎益巴打

頭先有貨，1秒就沒左，癲

其實我個Pbo已經好保守

但唔換底板我估無得再推高

唔好逼我換板啦，今年想收手了

6相直出70A又唔係大超應該ok喎，可能BIOS又或者可能ram有關

應該giga bios保守

Ryzen 9 5950X Curve Optimizer to 5.1 GHz, PBO and overclocking

Ram 係ryzen neo 3600c16

Xmp 咋

上面jack巴都覺得可能係bios問題
試埋之後update啦

已經最新bios (唔計SMA個版）

依家咪係小超囉

唯有等下一個update

上一代CPU都發生過 頭幾輪bios update pbo算法保守

其實我無乜投訴

打機又快咗， R20 又過萬點計都勁過用3900x

係唔明點解黒芒啫

有無師兄都到咗貨

話下星期三到 掃左兩條 仲抵過買sata

仲清緊關

掃兩條 你放咩
我已經有條1tb sn750
所以買一條夠

而家清緊關應該聽日12點到

AIO條水冷喉好撚難走，放棄算

遲啲換番個大啲直插式matx箱算
可以繼續用風冷
又可以裝番atx psu又平啲
又唔洗煩越嚟越厚嘅顯示卡

Compact嘢上reddit/chh度睇人啲圖J吓算

平嘢不值一提

星期日邊會送貨

係喎

有一條比人 我依家係970pro 1t 加970 evo plus 2t

做你朋友真係好
你條970pro 1TB做system disk定點
苦惱緊用邊條做system disk

vag燈長著

更新咗bios試過換顯卡

asus b550 f

vga

用咩線？🤣🤣🤣

唔好插落onboard 果度

hdmi dp都試過
轉做第二張顯示卡都係咁

等等 好似係pci-e問題

第二條pci-e入到

試下清理下救唔救得返第一條

仆街啦 第一條pci-e真係冇反應

想問下大家第一條pci-e直連cpu嗰條 冇反應係底板問題定係cpu問題

底板問題啊

換新板

16號係邪都買 應該仲換得

未過頭七

試吓重插CPU先
順便睇吓針腳同socket有冇入塵入散熱膏

等緊 sn850 開賣用緊放 os , 有諗過 980pro, 不過諗諗下都係等 wd black 好過
美馬果隻 970 evo plus 2TB 就用黎儲 game.
最後一日一叫春 ： 5900X 到貨未呀

btw 你cpu 第一把風扇好似 調轉左方向

都試過 淨係用一條ram 重插cpu 就係轉咗第二條pci-e 就過到自檢點入到bios

U12A黎 見佢原裝嚟嗰陣時係咁

邪都伏我

我又叫下，5950X 到貨未呀

我諗都係用PRO開機

咩GPU

tuf 3080. 不過攞張舊卡試都係咁第二條pci-e就ok

5900X呀屌 仲未有呀屌 好壓抑呀屌

藍店咪撚去啦

我叫緊我粒 5950X 呀屌

用第2條SLOT試下更新BIOS/退一版

5000系唔係只可以用最新果個咩

no

i trytry

唔好亂試

thx ching

真

可以手動

香港有邊間唔藍

油耳

油耳 我砌全機 咩都無貨 唔講幾時有 但叫我落一半訂 點同佢買呀大佬

你買咩野？

5900
C8dh
G skill 3600 14
卡就算啦 我想要6900
Ax1600i
970pro

我買左好多次
訂都試過
張3090都買到

佢咩野都要問代理攞
代理冇，就要訂

你自己計下呢道幾錢 然後我落一半訂但唔知幾時有

都係第二條pcie先過到自檢

邪都依然係仆街

聽日過去撚佢

正常
我等個箱都等左個幾月
amd冇貨都正常
膠巴都係朋友幫佢買，先有（淘x)

落一半訂都萬幾啦 點賭得起

一直都係
啲野貴到
張卡就炒到
仲要咩野都冇

依個係你既選擇

你夠佛系

我冇咩所謂
佢好耐唔起貨
就開post炸佢就得
只要有單
等下又冇咩所謂，我唔急
訂ek件都等左個幾月
email左好多次

咁我都用SN750 1TB做system disk算
留返970 evo plus 2T save game

deskmini x300 超ram搞到連bios 都入唔到，淨係得cpu fan 識轉，
除左整走底板粒電，仲有咩方法可以入得番bios ?

x300唔好玩超

2條點夠用啊
冇4條都唔夠用

我本來由 3200cl22 超左上3600cl 22 跑左一次r20 同 aida64個benchmark,
諗住再收緊小小timing , 點知搞到bios 都入唔到

我諗住淨係超少少ram 就算

依塊野都超

panda

睇下針腳有冇灣, 試下唔好裝散熱器

冇彎冇斷

其實而家都九成九係老母版問題

980 pro有咩問題？

唔夠wd black勁

可靠性我我都係撐三叔

F31h 新增「AMD智慧存取記憶體」功能

垃圾 btw 換新N卡 洗唔洗更新下BIOS ? 張卡仲未上機

唔需要
但要ddu display drinks 先

DDU 定先 之後熄機上新卡 ?

yup
入安全mod>ddu>關機>轉卡

唔用MLC

用緊980pro 做boot drive 咁遲d出左睇下買唔買條來用

但sn850好似都唔係用mlc?

安全MOD 點入 有冇詳細

底板插到三條
有錢都換張3070先

按住shift+重新啟動就能進入安全模式的選項了

啟動設定→變更windows啟動行動

重新啟動以變更windows選項→重新啟動

選擇4

換左3090了
等緊5800x

好

真米王
而家睇中Evga 3070 Black上水

3070未必有冷頭買

之前一路用 samsung 嘅原因係因為佢重係 mlc , 轉tlc 真係唔洗用佢 ，大把選擇好過佢

升5900x

可惜唔出5700x 或者可能等用黎打intel出先. 5800x積熱問題好難搞 又唔係平5900x好多

頭先用5950x 玩horizon zero dawn

Fps 明顯比3900x高咗好多

5k 都可以玩到近60fps

但玩幾玩就炒

睇返patch note 原來其中一個known issue 係超過16 cores 會經常炒

於是就學人ryzen master disable SMT去玩，當堂stable 咗，但fps又低返d

咁玩完之後想enable 返SMT 結果出事，一直都enable 唔返SMT

搞咗好耐又reset bios 又盛先出返SMT

我都換左5800x+b550f，俾佢玩左成晚，今朝flash bios先開到機，用1202，1212 beta唔敢試
你個U12A似係成個heatsink掉轉左，我都係換左U12A，試下裝過粒U同散熱試下

我諗就唔係好關事 連用amd個原裝散熱我都試過 bios新舊都用過

但係都係同一個結果 顯示卡插第一條pcie 就著vga燈 插第二條就可以通過自檢 入到bios

真相只有一個

USB插頭隔籬有reset jumper
機殼屎忽有三個天線窿但係天線只係需要裝兩支

可以將其中一個窿改做CMOS reset制

個switch 有冇link?

咁都買到機皇我真係恭喜你[sos

無
鴨寮街新昌同華輝好多呢啲嘢
去睇吓邊款啱你心水

記得度吓個窿幾大先
無記錯應該係6mm
我買大咗磨殼磨咗幾個字

係咪可以用支螺絲批掂住個 cmos jumper 十秒就reset 到bios ?

掂一下就得
要熄咗機先

睇970pro 無降價知咩事

屌佢老母拆唔甩條銅柱，條2tb 970evo plus直接上落佢原本條長銅柱唔用甲

你冇6角套頭

裝個時先發現原來無

噚晚 5950X 喺 Amazon 又 in stock 過，不過又係買唔到

銅柱要拆嘅咩，唔係本身喺塊底板度？

yup,本身喺塊底板度
但裝m.2要拆左上面個節銅柱> 再用銅柱上實m.2 先可以裝得返散熱甲

Dark Hero 就唔使啦

之前話Asus B550F, PCIE 1開唔到機果位巴打, 有冇試過淨係插一條ram開機先
我今朝都係著VGA白燈, 以為同佢一樣GG, 攪左一輪, 又用舊VGA又剩
點知一條ram插B2就得左, 之後加返RAM去A2就正常冇事了

試過啦四條同一條都係咁

而且我已經出發去邪都搵佢算帳

最麻煩嘅情況真係發生咗

佢又著到機

唔會真係我cpu問題呀

咁真係要借U先試到

我返去再試多次先
麻煩係粒u我係喺se買

我試過單ran但係未試過插B2

btw 你b2入到 之後入windows轉返其他有冇問題 或者插埋另外嗰啲

講錯左, 我一條插A2跟住就正常開到機, 之後再加多條去B2, 跟住就無事了

咁我都逐條逐條ram口試下先

再唔得我聽日可能要去搵se等佢試下我粒U

有冇得用隻手指整隻Memtest落去Check下啲RAM

單條，雙條行夠佢4 Pass

想問下買u送果隻far cry係咪隻game臨出先有key嫁

插咗兩張卡

完全detect唔到第一張卡

塊板就話冇問題唔通真係cpu問題

板u未過頭七返店鋪搞掂

最慘係
兩間舖頭買

試下contact ashop 做下測試

Asus EK有出3070

cpu se買
聽日拎過去畀佢試下先

唔該巴打,終於開得番
不過 x300 bios 冇得較TDP,
我宜家set 左粒4750g行4.0ghz, 1.2v, soc 1.1v,
ram行 3600cl 22 22 22 52, igpu 行番2.1ghz
R20 45XX分, 跑R20 cpu soc最高60度
涼涼地用算數啦, 費事要不停clear cmos

3070使乜上水反而80 90有用就唔見佢出

32GB (16GBx2) CL16
$91

3200MHz CL16

小心micron最近出左一隻die

小心中伏

GIGABYTE

用緊1080ti 兩個360厚排
無得唔上水3060ti都上

仲有一個禮拜就月尾，5950X 到貨未呀

asus真係好on980/90又唔出

依個好撚伏

我就係去到最後呢步 等左一排都未有先上黎問
唔該巴打

砌機白痴想問下咁樣既組合得唔得？想打下三國志15果類game, 平時都係文書only

呢四樣未買
AMD Ryzen™ 5 3600X (預訂)
AMD
$1,750
1

ASUS ROG STRIX B550-F GAMING (WI-FI) ATX
ASUS
$1,799
1

ASUS Dual GeForce® GTX 1660 SUPER™ MINI OC Edition 6GB GDDR6
ASUS
$1,899
1

Antec High Current Pro Series HCG Extreme 850W 80Plus Gold Full Modular
Antec
$1,158

已買
Ram
Crucial Ballistix 3200 MHz DDR4 DRAM Desktop Gaming Memory Kit 16GB x 4

SSD
SAMSUNG 970 EVO Plus SSD 2TB - M.2 NVMe

同埋想問問駛唔駛買CPU cooler?

有無無光污染又有filter係前面既機箱推介？

最後想問問係法奧等網上買，定出腦場買好？因十幾年無再砌過機，謝謝

J-ed

要砌就唔好法奧啦 多甩漏 既然要訂 做乜訂3600x緊係上5600x光污係風扇問題 可以自己轉其他扇
有錢多嘅 可以買u12a 實冇死

3600 仲未有貨

之前見過下紅色有貨

等緊黑色呀

收到，5600x好似都幾好

但想問係咪一定要轉u12a? 本身跟果個唔得呀？因為都幾貴

唔夠錢就儲錢 到時用原廠 唔夠頂要換嘅時候又拔劍

本身嗰個待機50度
二三百蚊買個利民都好過佢

32x2 啦

貓頭鷹靚啲呀
原廠散熱器Keep好去將來保養/賣二手用
5600x送嗰款真係唔掂

明白，咁真係要買風塔，唔該晒巴打

等我睇下利民先，唔該晒

買左G-Skill F4-3600C16D 16GTZNC
板MSI B550 Gaming plus

我想問之後係唔係可以再入多pack 同款Ram 四條一齊行32GB

唔知3600 c16有冇轉die
諗緊入唔入

3200果批會轉
3600唔會

3600係C9BJZ同C9BKV 互相抽獎

ASSROCK定GIGABYTE伏啲

asrock

bios flashback注意事項

部電腦唔開機 火牛都有電流聲有冇問題
ps: 用緊Corsair Rm550x

有冇通電著燈風扇有冇轉

有通電嗰陣有電流聲 風扇冇轉
隻火牛邊到燈？

火牛邊到有燈？

講緊你其他組件有冇通到電嗰啲燈有冇著

底板RGB燈會閃一閃

嗰盞燈平時係唔係會長著

如果閃咗一下之後就唔著

咁多數都係通唔到電

5000系玩唔玩到4000C15 RAM??

HOF準備緊4000C14😙😙😙

但而家Bios暫時未穩定

理論上3800-4000最佳 但係話而家bios未夠穩

唯有聽日拎去整啦

其實e+用緊GALAX HOF DDR4-3200 c14 8gb x2條
岩岩見到amazon做緊Crucial Ballistix 3200 MHz c16 16gb x2咁平
如果只係打下機, 換16gb x 2會唔會好不智??

會
C14 轉 C16

但升級左做兩條dual rank ram 一樣有加成

Single dual rank ram嘅差別太細 基本唔使考慮
除非層主 想順便升級重量

新手求教 有冇話邊隻好d?

又到星期一叫春，5950X 到貨未呀

5900到未

C9BKV

其實 micron e die 過左 1.5 v 會唔會 好熱， 因為多數都係接觸samsung b die 多 ， b die 都幾食到電 , 唔知 micron e die oc 如何。

其實DDR4 3200/3600效能上有咩分別

e-die冇b-die咁樣可以加電壓壓低timing jack巴之前好似貼過條link

普通用家唔使Bsod就得

深入啲就可能會超埋頻，有型號某批次啲顆粒體質好啲可能超埋上去有幾%增長

利申用緊2400Mhz 16*4，當年賣近四千

想當年啲Ram特別貴，聖誕買條Ddr2 667 1GB俾自己湊夠Dual Channel都成880

我fd叫我買DDR4 4266
見Asus塊VIII Hero最高support到4800

amd 咁高冇春用

留意返做唔做到1:1

高階電腦就睇下其他巴他意見

5950X 其實有無出過貨 x3

我覺得冇

有貨番應該有爸打上黎放閃

真係一粒香港代理嘅行貨都冇

上撚哂大陸

5700xt上完液金 功耗放開
90-100度

液金係咪好過石墨導熱貼（即係公版嗰隻）？

個人覺得搞唔搞冇分別
除非上水

轉貓fan

買返3600就ok

b550有冇邊塊抵買, 諗住夾5600x

冇 vrm 散熱 唔太 ok

900hkd內有冇推薦

tuf b550m

thx 巴打

你比多啲啲差好遠 900真係唔上唔落， 一係就用番tuf b450 pro s 用 beta bios

主要係咩分別?
少砌機唔係好熟

板既供電, 散熱

主板供電會好影響 你 開左pbo 之後果 clock speed , 如果 mosfet 過熱 會降頻。

多散熱有益
可能900價位加少少會多啲Function
我估

bios都會唔同

真係cpu問題

居然壞pcie通道都有

之前仲怪錯咗牙石

Amd No！！！！

好彩未個頭七

仲有得換

但係畀佢搞到我嘥咗幾日時間

香港5600x有冇貨

我之前用intel u 都試過

所以你中左頭獎了

通街都係

好紅

正常 我試過壞左其中一行既某一格晶片 打機開得盡會無啦啦破圖

一日一叫春，順便推POST 。 我粒5900X 呢????

喺我度

Runmemtest Pro 5.0 Update

要買六合彩

咁睇返我都算好彩 3080等到仆街但粒U 唔洗點等

想買5900x 行貨係咪一定要訂？

之前食中田骨可以月尾到，不過好似滿左額了

Ryzen 7 要上到自組水咩

我而家3600 都用緊自組水

做咩唔上5900x?😑😑😑

留意Giga板 & TT ram唔支持

AMD Precision Boost Overdrive 2: Adaptive Undervolting For Ryzen 5000 Coming Soon

同問
距離月尾只剩返 6 日

真係無諗過連cpu都咁缺 又話易整過gpu好多同無咁大需求

我塊Amazon Hero等緊5900X到😔
賀國慶話星期四再whatsapp問佢

5900x一日一叫春

冇依個需要

amazon買有保

amazon平幾多？

香港係咪26號先有 6800xt

$2500 左右 我見平香港6-7舊水

非公

清其實有架
只係第一批貨送晒俾人聽日好似係非公賣街
但
個價就好似話貴過3080

不過無計 當初要連板出買

貴過 3080 就不了

貴過3080就離譜d 本身都炒到on9咁 代理仆街係唔係沒有極限

我落完order就out of stock清晒
呢個價好過買strix E🙃

我粒5900x呢屌你

買a卡就真係笨柒
個driver 唔炒都偷笑
仲要2020 rt咁廢

清你以為平？

佢啲貨仲少過3080啱啱開賣嗰陣

公版拎去送晒俾人
要俾錢買？
咩黎架

如果唔係平d 暫時真係無咩看點去買 係都等睇佢個dlss alternative咩料先

咁on9 姐係學ps5 咁送哂俾kol 等人食屎？

就算加左都只係2080ti level
唔會勁過3080
除非你對rt無性趣
題外話，去個fd度撚6800xt
炒到燥

3000系卡果時msi都送唔少出去啦

冇dlss既卡

不過今次nvidia driver 都好似唔係真係咁好 cold war 同ghostrunner 一開rtx 每幾秒stutter一下 燥到 ghostrunner識左rtx算 不算唔排除係ghostrunner個raytracing搞得7

我無打算搶頭啖湯
打算 1月砌
唔係 6800xt 就 3080

就怕長期缺貨

而且砌黎玩2077 等唔到

我都係為左2077硬食炒價

真
等正常價錢應該要明年

講到食炒就有貨咁

5950X 食炒都冇貨

班炒狗代理死全家

BF 係美森買咗3700x upgrade 1700算數

唔好意思, 而家我用緊板b450pro-gaming底板
官網就話可以support 128GB ram, 但search其他網站就話最高係64GB
請問有無方法可以知到塊底板係support到幾多GB? 除咗買多過64GB嚟試之外

5600x 仲好喇

5600x 少兩個實體核心

多工會差過3700x

睇睇下我估佢冇換版
b350 都冇得玩上去

yes 我而家有時又要轉片
多核著數啲

等太耐啦

5900X幾時先到貨

而家唔買，可能香港下批到貨嘅都冇你份

好彩自己得塊屎眼石X370，我就諗下究竟係由5700XT上6800XT（+火牛）定係1700升到3700X算

不過Amazon已經瞬間無晒5800x

我諗CPU個升幅會明顯啲？

訂左啦
佢話月尾到貨

其實第二水59係仲未到定收埋唔派
成個月都冇消息，有冇巴打訂左攞到貨

問過C字頭話月尾到
BTW 5900X搭3600定4000 MHz RAM好

暫時Bios 未穩定 有D板上唔到4000

今代都係3600 sweet point

5950X 呢

唔知喎

我塊板係Asus ROG Crosshair VIII Hero

買唔到黑ram
Klevv bolt x 3600Mhz cl18
crucial rgb 3200Mhz cl16
見2款都大約1000，買唔買得過？

話說早兩日上嚟求救

因為horizon zero dawn 用16 核以上cpu 會瘋狂炒機

跟住個晚我就用ryzen master 關咗佢smt

打到隻game 但我開唔返smt

結果要物理reset bios 先得

尋晚我唔信邪再試,我先知原來ryzen master 開gaming mode 已經自動減咗半核

成功打完機後再開返creator mode就一切正常

屌你呢排debug多過打機

bios有得調ccd配搭

唔識呀老闆

指點下好嗎

G.SKILL TridentZ RGB Series 32GB (4 x 8GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 4000 (PC4 32000) Desktop Memory Model F4-4000C15Q-32GTZR

諗住買呢隻隊落去5900X用試下

4X8GB/2X16GB係咪一樣速度

Bios 2402

但條RAM係INTEL

B die 兼容度

唔係好明 可唔可以解釋下

雖然amd 平台唔支持單數cl值

但呢代imc 配靚b die 可以玩到4000c14 4266c16 4200c14都有

即係賭命？

睇imc 上唔上到到先

disable gear down mode 就可以行單數

咁買黎試下有無得搞

sodimm samsung c die 係咪用唔到DRAM Calculator 去計超頻數值架?

有

5600x
giga x570i
d60g 3600mhz 8GBx2
giga 3080 master
corsair sf750

用用下chrome freeze咗
手動強制重新開機
但黑mon,ram rgb，風扇，display 都著

clear cmos後
關機狀態下，ram rgb keep著
無畫面

想q-flash bios, 但插usb 後，㩒落去無反應無燈

仲debug 緊
各位巴打請問有無咩頭緒

卡
2070升3080

有giga bios

debug led?

q-flash bios. 個usb要插落去指定位置 粒制要撳實直至著燈 熄咗燈先至安裝好

有冇跟足步驟做先

香港呢

有，一開始都係自己q-flash bios先裝到5600x
宜家係長㩒，短㩒都唔著燈

我itx 板無debug 燈

clear cmos

想問2020 driver係咪冇得降頻VRAM？

5700xt 打機個vram上90度

用咩軟件可以降頻？

Driver內建左undervol option

玩2077係為左個rt
買6800xt開完有無50fps係2k下
自己諗啦

clear 過了

Bios : F31j
try bios flashback

英美都番大貨，香港依d 垃圾地方應該下年先有

唔該想問下 呢排打個隻驚畫面會突然疾一下 其他驚會疾疾下咁 重新開機又好似冇乜事
用緊3600 鎖4.2用緊 差唔多兩個月冇熄過機
係有啲咩問題？

早晨
我粒5900x呢

我粒5900x到未啊

你ram freq幾多？

早呀，粒 5900x 呢 ，香港啲大貨好晒邊

all at CHINA ar

BIOS 入面個個SoC voltage 係咪主要關超RAM 事, 唔關超cpu freq事?
如果想undervolt cpu ,淨係需要改變core voltage?

apu soc is for igpu & imc

早晨，我粒 5950X 呢

cpu soc wo

粒5800x好熱
4.2G 1.25v fpu 2.5分鐘 睇 corr temp 77度

純cpu soc 超ram先用到

樓主冇提cpu 定apu 😌😌😌

你估眾生平等係講笑？

自組水都收皮
amd

等有5900X 現貨換鬼左粒3900X

有冇人知5900x究竟幾時有貨到香港？已經訂咗差唔多三個禮拜

3700x 行 4.2 ghz都係1.2v

5800x 分分鐘1.2v 行到4.3ghz

我今晚先得閒慢慢玩
頭先試左4.3 1.25v

我錯 寫得唔清楚
cpu 定左頻同埋降左電壓之後,
係咪一定要長時間行到P95 先叫做穩定?
行到幾次R20 得唔得?

過到R23就得了正常用

想問下 5900X同5600X，分別應該用幾多Hz既ram最適合? 3600 的話會唔會浪費粒u

4.6 1.25V 都夠做
4.7 點搞都過唔到嫁喇
除非室溫18度

行埋run memtest 100%

今晚慢慢試
你過到既標準係咩? fpu? p95? r20? r23?

5800X 依家我都係1.225V 4.7Ghz all core
過到r23 就算
搵日試埋30mins version
唔爆炸就由佢

fpu 4.7 過唔到

30min

過r23當贏

搭單問下，邊到買aida64平

3200

我都諗緊買3600/4000 Hz既RAM好

3600c14

仲係冇非公6800XT？今日25號囉喎

等粒5900X到貨再算

代理表示25號未算月尾

10點

有人講分左DIE會無咁熱
咁1春1DIE咪唔識熱???

G.skill 3600/4000 MHz 係咪都係B die

我訂咗5900x $4498 ，應該唔算炒價掛
店舖話下個月中番貨

我訂嗰間話今個月尾番貨

邊間店舖呀 我聽過好多話上禮拜番 點知一褪再褪 已經等到好灰 下月中仲要係三星期之後 WTF?

三線城市 係咁， 啲cpu 應該比撚晒大劣

上淘佬睇下有無貨

聽講今個禮拜應該會有嘢返不過好似話唔多

其實計人口比例， 香港分到嘅貨連外國10% 都冇。人地一間鋪分 30粒 ，我地香港全港分果幾十粒

過到燒機share個跑分黎睇睇

太多聽講 已經等到勁撚灰 香港依家真係三線

由知買5600x 玩住先， 依家係度玩撚

早*

睇嚟粒 5950X 都凶多吉少

香港買等得黎都死，又貴又遲簽卡仲要收charge

想問下5900x 用u12A 夠唔夠做？定係要D15先夠？

唔考慮水冷，唔超頻

google key

玩緊xbox game pass邊等

What’s New with Precision Boost Overdrive 2

CL幾????
同邊款 4000會係
3600就未必就咁睇

唔知，我都係問下
AMD官方都建議Ryzen 5系CPU用4000 MHz ram

當然B die係好因為cl值
一係你等gskill特選4000mhz果批
好似未出.....4000cl15開心開心直啪xmp
但都要你板sup 4000 ram speed

我用Linux都覺得我會遲早買3080算數
屌你老母，公板卡香港冇首發，非公到咗今日就連個盒都冇

個價就好似話係貴過3080

上網睇全部out of stock
香港而家係咪食炒價？

上星期 落腦場仲可以散買

5600 貨最多 會唔會一星期就畀人買曬 你直接去問仲好啦

唔該巴打

MSI X570GODLIKE+5950X DRAM超頻分享

C8I+16X2 4000 CL14-15 +5900X FCLK DRAM超頻分享

AMD does intra-generation toothpaste whereas Intel does inter-generation toothpaste

我粒58x
1.25v 4.7 過唔到r23

試下1.3

1.275都收皮
試緊1.3

竟然係amazon 搶到
我MON 緊佢幾時返貨

咪又係一即刻炒車

1.3 4.7 r23最後一分鐘收左皮

我粒58x體質好垃圾
1.25v最多上到4.6
1.3v 4.7就過到r20 ,r23就收皮

你跑一次定30mins

10min炸

今晚跑下先

try 1.325

試緊
我粒野應該長行4.6算

4.6 1.25v 過到fpu 5分鐘

4.7 1.325v過到r23
fpu收皮

就嚟加壓加到變同開pbo冇分別

我pbo上到4.8 1.45v

4.7 1.325v fpu 91度

咁撚勁?
all core?

兩個薄360啊都咁
吹出嚟啲風冷㗎

冇睇到咁詳細
今代pbo都係垃圾嚟

散唔到熱

垃圾amd

我呢排打親機都出晒汗

個箱..上直立式玩唔到3排 風扇都冇位裝

即係要換箱

張卡打橫放啦
咁就上到3排

粒垃圾58x 1.25v最多上到4.6G

啲冷排吹嚟既風凍架, 咁都83度

4.7G 要1.325v先過到r23

側面玻璃 上唔到 giga個出入水位 佢spec冇寫埋 頂佢

都唔知換嚟做乜 依家同舊箱一樣..

屌
張卡唔係有90度轉頭咩

你咁似積熱 散唔到 我尋日玩 冷排出風口 係熱 38-41度

你+埋張卡張卡

我打機 張卡係勁涼 變粒U好熱

張卡面積咁大

積熱呀清

個出入水位..唉

charm

change to o11 xl

我都想轉xl
垃圾o11d

XL 上唔上到我套嘢先

琴晚重完機呢家玩個隻遊戲又開始會突然卡一卡
求救

咩膠驚

新瑪奇英雄傳 雖然佢本身優化都差
但係好特別玩完佢之後玩其他遊戲都會卡卡地，重機完後玩其他野又冇事

我用pbo offset -0.1v，未跑分，見你地咁低v我又試下先

a2 b2 ?

係a2b2

should be ok wor, u is using water bottle not distro plate

係換殼上管前好換

4.6ghz 1.25v perfect!

58X 多數1.25v 上到幾多

我得粒37x 未買 58x

要水導板先得嘛

我對sodimm ram 係samsung c-die 3200mhz cl 22 ，冇xmp profile,

如果我想超ram 姐係要自己逐個 sub timing 慢慢試，冇得用dram calculator for ryzen?

3200 18 20 20 20 58 1.35v
試左先

4.6 單核600分都冇

仆街我都係得576

我單核跑個陣最多得4.2/4.3

pbo?

pbo, offset -0.1v
All core都係4.2ghz

呢個timing 好似都穩定，暫時行左三次R23都冇事，如果想再進一步，應該提高freq,定係收緊timing ，cpu Soc voltage 駛唔駛改？

溫度問題?
-v 性能會下降

等PBO2

手能超算
pbo啲電壓好恐怖

你都係58x ?
你人手1.25v上到幾多?

下下爆到上1.4x V
燒prime95就反而高頻d, offset- 會涼小小小小小